# SPK dengan Metode SAW 

Penerapan Metode SAW pada Sistem Pendukung Keputusan

Sneak Peak penerapan metode SAW (Simple Additive Weighting) menggunakan javascript pada Sistem Pedukung Keputusan (SPK) pemilihan penerima bantuan UMKM. SPK tersebut mempunyai kriteria dan sub-kriteria yang bersifat dinamis. Dengan kata lain, user dapat menentukan jumlah kriteria dan subkriteria pada sistem. Sehingga untuk menerapkan metode SAW, sistem perlu mengakses data kritera dan data subkriteria pada database. Dalam hal project ini DBMS yang digunakan adalah mySQL.

Semoga bisa bermanfaat, bagi yang ingin mempelajari :

- Web programming, terutama native Javascript
- Metode SAW (Simple Additive Weighting) untuk Sistem Pendukung Keputusan (SPK) / Decission Support System (DSS)
- Database operation, terutama query dengan MySql.

www.irwansyah.id